【灣區風情】中共抗疫歌贈菲 露狐狸尾巴 - 程凱

【灣區風情】中共抗疫歌贈菲 露狐狸尾巴 - 程凱

抗疫打氣歌《海的那邊（Lisang Dagat）》剪輯了菲國總統杜特爾特答謝習近平的片段。視頻截圖

中共戰狼外交，繼續震驚世界，中國駐菲律賓大使最近藉疫情發表一首中菲雙語歌曲《海的那邊（Lisang Dagat）》，引起菲律賓人極之。。。。。。兩國醫護打氣，標榜中共助菲抗疫，實際上歌詞意有所指地宣示南海主權，中共狐狸尾巴再次忍不住露了出來。

中共式打氣歌，肉麻又自戀，香港人領教得多，這次菲律賓人也絕不領情。歌曲的菲律賓。。。。。。。一片海；歌詞就提到兩國在同一片海互相幫助的關係，當然就以尊奉中國為主，更剪輯了菲總統杜特爾特答謝習近平的片段。

中菲兩國近年政治和經濟都越走越近，杜特爾特在經濟考量下，採取「親中遠美」路線，願意在政治上向中共妥協，尤其對捍衞主權的態度轉趨軟弱。於是菲律賓人聽到這打氣歌就更激氣，非但沒有對中國幫。。。。。。。。。衞主權不力的新仇舊恨，網民紛紛留言批評中國藉疫情抽政治水，「互相幫助沒問題，但請滾出我們的海洋」、「一個真正朋友不會在你有病時到你家裏偷竊！」

歌曲在YouTube上載一周，引來逾20萬dislike，三萬多人留言，甚至有近萬人聯署要求刪除影片。菲律賓人如此反感，全因中國在4月。。。。。。。。200海里專屬經濟海域命名為「南沙」及「西沙」行政區；2月時更曾以火控雷達瞄準菲律賓海軍艦艇，主動作出挑釁。

網民更因此遷怒參與合唱的菲律賓殿堂級歌手Imelda Papin，她事後解釋稱因沒看過整份歌詞，中國大使只給了她要唱的部份，她重申自己忠實。。。。。。。洶湧下，要由外交部再發表聲明，強烈抗議中國在菲律賓專屬海域非法設立行政管轄區，破壞地區穩定。

武漢肺炎累及全球300多萬人感染，23萬人死亡，中共非但沒半點內疚，反而視疫情為百年一遇的大國崛起契機，以為利用抗疫之名或其他經濟。。。。。。。國的貪婪行為已越來越似納粹德國，中共若繼續得寸進尺，各國必定報復，十倍奉還，這只會令中國連同香港一齊陷入萬劫不復境地。

程凱